\chapter*{Словарь терминов}             % Заголовок
\addcontentsline{toc}{chapter}{Словарь терминов}  % Добавляем его в оглавление

\textbf{dataframe}: Двумерная, изменяемая по размеру, потенциально неоднородная структура табличных
данных с помеченными осями (строки и столбцы).

\textbf{RLC контур}: Электрический контур, состоящий из резистивных, индуктивных и ёмкостных элементов.

\textbf{абстрактное синтаксическое древо}:  Конечное помеченное ориентированное дерево, в котором
внутренние вершины сопоставлены с операторами языка программирования, а листья "--- с соответствующими
операндами.

\textbf{интерпретируемый язык программирования}: Язык, последовательно выполняющий команды по мере их
поступления, без предварительной компиляции.
Часто применяется промежуточная компиляция в промежуточное представление "--- байткод.

\textbf{термоэлектронная пушка}: Электронная пушка с термоэмиссионным катодом.

\textbf{трёхдиагональная матрица}: Матрица \(A\), элементы которой отвечают условию
\(a_{i;j} = 0; |i-j| > 1\), где \(a_{i;j}\) "--- элементы матрицы \(A\), расположенный в ряду \(i\) и
колонке \(j\).

\textbf{фаза разгрузки магнетрона}:  Фаза коэффициента отражения нагрузки магнетрона, при которой ток
анода имеет минимальное значение, а напряжение  анода "--- максимальное.

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../dissertation"
%%% End:
